## درباره پروژه

![گیف اجرای برنامه](screenshots/shot.gif)


این پروژه برای درس مهندسی نت ساخته شده است 
هدف ساخت یک آپلودسنتر مانند پیکوفایل با لاراول بود 
برای اجرای این پروژه دستورات زیر را به ترتیب اجرا کنید


## اجرا پروژه

___
فرض شده است که دیتابیس به خوبی کانفیگ شده است
___
بعد از دریافت پروژه مراحل زیر را به ترتیب انجام دهید‌:‌


در مرحله اول یک کپی از فایل اینوایرمنت گرفته
محتویات داخل آن را مطابق خواست خود عوض کنید

`cp .env.example .env`

در مرحله بعد باید اجرای دستور زیر نیازمندی‌های پی اچ پی نصب شده

`composer install`

حال باید برای اپلیکشن یک کلید درنظر گرفته تا اپ بتواند ران شود


`php artisan key:generate`
‍‍

کلید به صورت خودکار به فایل اینوایرمنت شما اضافه میشود اگر نشد دستی اضافه کنید
و بعد از آن با دستور زیر دیتابیس‌های مورد نیاز برنامه را ساخته
توجه داشته باشید که باید در فایل اینوایرمنت
حتما تنظیمات دیتابیس را به درستی انجام داده باشید

‍‍‍`php artisan migrate`

در نهایت برای این که لاراول مدیریت آواتار‌ها و فایل ها در دست بگیرد
 نیاز است که دستور زیر اجرا شود
 
`php artisan storage:link`
 
حال باید با دستور زیر پکیج های مورد نظر ان پی ام را نصب کرد

`npm install`

در نهایت برای این که فایل‌ها برای اجرا آماده شوند نیاز است دستور زیر اجرا شود

`npm run dev `

در نهایت پروژه با این دستور بالا می‌آید

`php artisan serv`

اگر هیچ مشکلی در کانفیگ‌ها وجود نداشته باشد پروژه با دستور بالا بالا آمده
 و در آدرس زیر قابل مشاهده است
 
`http://127.0.0.1:8000`

___

فونت استفاده شده در این پروژه شامل کپی رایت است. کپی رایت این فونت متعلق به مالک آن
است برای خرید و استفاده از فونت بشکسته در پروژه های خود به آدرس زیر مراجعه کنید

[فونت سیاوش بشکسته](https://shahabsiavash.com/%D9%81%D9%88%D9%86%D8%AA-%D8%AE%D9%88%D8%B4%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C-%DA%A9%D9%88%D9%81%DB%8C-%D8%A8%D9%86%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%D8%B4%DA%A9%D8%B3%D8%AA%D9%87/)

فونت ها به درخواست مالک کپی رایت حذف شدند بعد از خریداری میتوانید فونت‌ها را در آدرس زیر گذاشته تا به پروژه اضافه شود ->‌ /resources/fonts

___
